有錢冇品 vs 有品冇錢，最後邊個會贏？

經過本禪師連日打坐，又「悟」到新智慧

所謂黃藍之爭，其實只係「有品冇錢（黃）」同「有錢冇品（藍）」兩批人意識形態之爭，本禪師試吓歸納𠵱兩批人嘅普遍特質

有品冇錢（黃）：

- 高學歷（大專為主）

- 中低收入（未上岸嘅受薪族、學生為主）

- 較認同西方普世價值（eg. 公民權利與義務、三權分立制度、人人生而平等 etc.）

- 較重視生活享受多於物質享受

有錢冇品（藍）：

- 低學歷（除咗某個姓何為錢而執葉嘅人士之外）

- 高收入（上一代食正香港起飛，把握到機會上咗岸唔洗再自己揼石仔嘅老細 [窮又藍又冇知識嗰批社會渣滓唔會計落去]）

- 較認同大中華民族思想（同過佢哋吹水都會知）

- 因為佢哋完全經歷過由捱窮到有錢唔洗撈嘅過程，所以佢哋比較重視物質享受

而好諷刺嘅係，喺大部分情況下，勝利係歸於有權有勢嘅一方，而唔係有知識有良知嘅一方

點解黃就一定係窮
藍就一定係有錢

你都on撚9，大把有錢佬黃到金。
李嘉誠咁有錢唔通又係藍？

Generally Speaking

好簡單問你一個問題，唔好講啲小店，有邊間大集團嘅大粒佬係黃？

誠哥同江澤民係 friend 底，係而家換撚咗支共呀頭先要走

有品有錢留名

同江fd但緊要關頭行出嚟幫香港人喎
當我舉錯例，bob叔大j夠有錢啦掛？佢哋咪又係黃

大部份藍絲=冇錢冇品

Wiki Wong 黃到金

事實

我都唔明點解有錢同有品要係對立

普遍嘅姐
好多讀過書果D人 esp 醫生、政府官處於收成期都會奶共嫁

睇誠哥買邊邊就知

藍絲有錢無品通常係高層

無錢無品咪你周街見嗰啲腦殘

因為要做二元對立將d 野簡單化先可以簡單地分化唔用腦既人嘛

誠哥